有冇Flutter高手俾我瘋狂問嘢？

份FYP仲有一個月就交
好擔心做唔切 乜都未開始

如果熟javascript 轉framework用react native啦

Learning curve好似好長
冇掂過React

收錢OK?

冇乜錢 收順啲

有玩過下，唔算高手，盡量答

做 Google 白老鼠

Flutter build 係順啲呀，但冇乜 library，Community 又細，又要學多種新 lang，仲要好似寫 Java 咁寫 view

一個月你寫得咩出黎

垃圾

目前仲係Reactjs , React Native 既天下
學React果set應該冇死

但未來呢3，5年係真係唔知會唔會轉用flutter
或者會唔會出多隻仲好用既Framework真係唔知

呢個都係IT人煩惱

flutter好過react native
冇咁多components要自己customize

我都玩過下Flutter, 真心好用
可能係React Native出先
又好多舊project要main,個個又用慣左唔想轉
所以先keep住用react

外國好多都開始 adapt flutter
香港 it 慢三年
flutter 上年先開始興起

寫kotlin multiplatform 啦

咩好似JAVA咁寫view, 講緊乜野, 你係寫QT? 定JWT? 定android view? 每隻ui framework個寫法都唔同, 係declarative 定 imperative? 連基本concept 都撈埋一碟黎講. 講真, 你呢D人唔岩做IT, 只係會識 copy and paste

Flutter/ Dart 正野黎
一套code可以行哂web/ iOS/ Android
同埋dart真係好易上手，寫開java 用幾日就上手dart了，tool chain 又齊，易過學JavaScript /es6/ts/jsx

不過係新，所以library少d

快手起左backend先諗啦 frontend都仲有得抄下

你係咪有狂燥症？

如果解決到難 cus 同 community 嘅問題，flutter 應該仲有機會發大

但問題 Google 好多 project 到最後都爛尾
eg. Polymer

Dart 其實都整咗 8 年到，係近𠵱兩年有 flutter 先推得起吓

google班仆街出app出多D用flutter俾多D信心人就可能OK

Front-end 最痛苦嘅係 state management 同 cus 樣

如果 Google 整到比 redux / react hooks 更加好嘅 standard solution，咁就好多人轉用

唔少programmer 寫code寫到躁底
係個位自言自語爆粗

但面對返人，變返純純兔

有時唔小心講咗一兩句，啲狗唔啱聽就發作係咁吠人，大家都係 code 狗，係咪要咁先

你肯畀錢，我可以答

有病真係建議吓食多兩粒 SSRI，唔好亂吠

唔緊要啦， Code人真人講野係好Nice
發惡只限對住部電腦

helpdesk 就真係會惡d

我真人識嗰啲大部分都好好人，但有時太好人成日俾人撚

stadia
ads manager 都係 flutter
成個 fuchsia ui 都係 flutter 寫

佢整咗個 bloc

有啲用，同埋本身 dart 係 strong type 應該效果幾好

唯一就可能唔太適合 rapid development

redux 做 rapid development 都唔得啦
真係要快嘅話
有 back end 可以用 graphql
冇 backend 用 scoped model/provider 算

Front-end call GraphQL 寫 fragments 寫死，唔知有冇 solutions

Back-end 寫 GraphQL 反而唔係問題，都係整返個 resolver replace controller 啫

bloc夠做

冇

可能佢意思係想要個WYSIWYG designer, 好似以前NetBeans Matisse咁

唔係，只係覺得 new new 咁 nested 寫 view 啲 code 好似好核突，好唔自然

咁寫

問題呢

冇咗個 new 就唔係好差啫
同埋落 ide 會有 closing comment。

初學者有些少同感
我覺得尚可接受

各種寫法各有各核突

一個月一定學唔切React-native, 只會寫到堆maintain唔到既垃圾code

不過FYP好多人都係咁既, 要寫得靚下年都做唔完
當年我都係邊學邊用Android 2.x寫個app出來...

暫時自己都仲處理到
但之後想試下整個Widget可以Real time咁Generate user講嘢嘅pitch diagram出嚟

一頭霧水唔知點整

都有人整左個flutter redux
no problem

flutter redux 仲翻過 js redux
冇 redux toolkit
整 immutable 好麻煩

學到咁新,邊有人教你

交fyp姐啊sir又點會睇你code

留名學嘢 前排玩緊React Native 但見風向吹緊Flutter